沈旭暉:「香港に栄光あれ」

有跟開生活台嘅大家應該知尋晚沈旭暉以guest身份喺日本東大開talk 身為喺日本讀緊書嘅漢奸死曱甴，我當然去咗見大師一面啦

在場大半係日本人學生 (一部份好似係佢哋教授compulsory要佢哋出席)、有幾個比較開通嘅大陸人、十幾個應該係教授嘅人(日本人同外國人都有)、同大概十個香港人學生

演講內容
日本人教授主要講解咗反送中運動嘅起因同發展，除咗無提及到LIHKG嘅存在之外，其他野講得幾詳盡，其間仲聽到我眼濕濕

跟著細佬想報告吓沈旭暉個talk嘅內容
佢前半主要講咗香港嘅背景，香港嘅國際地位、重要性、獨特之處，香港人點睇自己嘅身份等等。以下為細佬有限能力之下記得嘅少少重點（部份字眼經小弟我翻譯返做人話，絕非大師嘅exact wording嚟)：
- 背景有英殖時期，回歸，一國兩制等嘅內容
- 回歸之後，香港可以分為幾個時期
→香港時期(全部時期嘅命名係我起嘅，唔係大師起嘅)
→曾蔭權、董建華為英殖時期時訓練出嚟嘅精英，在職期間為一個非常「香港」嘅時期
→其間，由回歸之後中共第一次開始搞香港，係喺香港人舉行咗第一次遊行，中共feel倒唔妥之後
→中國香港時期
→下一個時期就係689上任之後。執政方式同行政方針開始轉向中國化，令好多香港人不滿
→跟住就到依家隻林閪月娥。上任初期睇落比較平穩，直至2019 6月為止
→獨裁者2.0時期
→2019 6月到依家為止，點解咁叫就唔使細佬解釋吧。

尾聲為今次運動可以以咩形式完，同香港未來會係點。以下為point form要點：
Conflict Resolution?
- Conventional Government Approach (which is the most common solution in the world)
•independent commission of investigation
•reform of police force (need not be complete reform)
•reorganisation of government
•unconditional amnesty of both sides
- Traditional Democratic Approach (unlikely to happen)
- Communist Approach (同上)
- Revolutionary Approach (no matter which side wins, there will be complete collapse of current government and system)
- Long-term Stalemate (change gradually)

Future of Hong Kong, Futuristic
- Development of a sustainable economic ecosystem (don’t have to merely depend on Chinese company anymore)
- Evolving geographical concept: time-space compression and the engagement of diasporic community
- Evolving identity construction process in the virtual community
- The concept of “Chartered cities” of Paul Romer
- 6G world order and Kingsman

最後佢用日文多謝關心香港嘅每一位聽眾，再喺最最最後講咗句「香港に栄光あれ」(願榮光歸香港) 收尾搞到我對眼係撚咁流汗

Q&A之後
Q&A之後，有兩個香港人學生出咗去做少少補充同解釋，另外講咗一啲兩位教授唔方便講嘅野(離奇被自殺、示威者嘅諗法等)。入面有2點想同大家分享吓：
1）大陸嘅教育入面，有3樣任何人都不得接受嘅大惡，分別係”separatism”(分裂主義), “terrorism”(恐怖主義)同“extremism”(極端主義)。而依家香港嘅示威，喺內睦正正係俾中共文宣(屈)到食正尼三惡。尼個應該係大部份大陸人對我哋咁反感嘅主要原因
2）關於混大陸公安同解放軍入去香港警隊入面，其實係完全合法的。
對於第二點，講緊嘅就即係係咁屌同質問佢哋放人入警隊係無用嘅。細佬覺得大家應該集中返喺中共點解要「偷偷地」混人入嚟，而唔光明正大做。個原因其實好簡單。中國依家喺國際上係行緊「和平主義」路線，所以即使混人入警隊係合法，佢都唔可以俾世界知/覺得佢喺度直接用武力介入緊香港嘅事務。
小弟覺得與其繼續屌上面混人入嚟香港警隊，不如搵啲有力嘅證據，嚟幫中共文宣下佢嘅所謂「和平主義」

光復香港 時代革命
六大訴求 缺一不可

Push

中段嘅內容我錄音斷咗，如果有其他在場嘅巴絲入咗嚟嘅話幫幫手總結下

上面爆咗字數 喺度補返個Q&A先
Q&A session
其中一個大陸學生問：「兄弟爬山入面，佢哋尼班大陸年輕人係『兄弟』定係『山』？」
細佬覺得只要有腦嘅，無論你係邊度嚟，都可以係兄弟。但如果無腦嘅，就算你係香港嚟，你都係座山嘅一部份 大家點睇

利申 細佬P牌仔第一次開po，有咩做錯各位巴絲記得大大力屌我 (sorry for 1999 also)

Tui

巴打寫得好啊

推，多謝傳送消息

和理非聽日出動前可唔可以
去警總關心下銀髮族？帶啲食物丶水（寶礦力）同退熱貼之類去？

推

多謝
希望碌鳩脫完皮會生返塊新嘅

日期：10月18日（五）
時間：19:00集合 20:00開始 21:00流水式散去
地點：黨鐵荃灣綫、觀塘綫、港島綫、東鐵綫沿站
dress code：面具 乜面具都得 不強求 盡量有
備註：詳細路線/集合點會再出，大家吹住雞叫朋友黎先

如果大家想幫手 可以入以下嘅group🤘🏿
channel：
公海：
義工group：
文宣group：

幫手推下星期五人鏈

要改善文宣

五大訴求啊手足
之前都升級過林鄭下台做我要真普選
成立獨立調查委員會都可以升級做解散警隊及追究責任
五大訴求叫咗幾個月 俾人覺得我地得一想二觀感唔好

推呀，辛苦晒

Bro, 寫得精彩，易明

對唔住大佬！想問下有無得編輯個post㗎？

冇唔緊要
之後開post/做文宣記得就得
btw個talk多唔多人

push

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？

Futuristic is good ?

呢條友係葉國華徒弟，頭號共諜。

呢條支唔係隱性五毛都係世界仔
佢講野唔須要太上心

好
可以容納100人嘅lecture room爆咗，有幾個人要企

但係佢近排都歸晒邊 日日屌喎

喺日本人同多個研究香港嘅教授面前講得出「香港に栄光あれ」，唔係深黃都一定會係淺黃吧

對人講人話JE, 佢講親所有野都好似冇MUD感情咁既
"多個研究香港嘅教授" <- 可能班教授比佢更黃
佢既作用係溝淡咁罹,主導話語權
利申估估下

有冇睇佢最近啲fb post